# questions.py

QUESTIONS = [
    {
        "id": 0,
        "question": "Qual é a capital de Roraima?",
        "options": ["Teresina", "Rio Branco", "Boa Vista", "Porto Velho"],
        "answer": "Boa Vista"
    },
    {
        "id": 1,
        "question": "Quem pintou a Mona Lisa?",
        "options": ["Vincent Van Gogh", "Pablo Picasso", "Leonardo da Vinci", "Michelangelo"],
        "answer": "Leonardo da Vinci"
    },
    {
        "id": 2,
        "question": "Com quantos Anos Moisés morreu?",
        "options": ["100 anos", "125 anos", "120 anos", "130 anos"],
        "answer": "120 anos"

    },
    {
        "id": 3,
        "question": "Quem foi o primeiro homem criado por Deus?",
        "options": ["Moisés", "Abraão", "Adão", "Noé"],
        "answer": "Adão"
    },
    {
        "id": 4,
        "question": "Quem construiu a arca que salvou sua família e vários animais de um grande dilúvio?",
        "options": ["Jonas", "Salomão", "Noé", "Josué"],
        "answer": "Noé"
    },
    {
        "id": 5,
        "question": "Quem foi engolido por um grande peixe, conforme a narrativa bíblica?",
        "options": ["Jonas", "Pedro", "Paulo", "João"],
        "answer": "Jonas"
     },

    {
        "id": 6,
        "question": "Qual é o maior mandamento segundo Jesus?",
        "options": [
            "Amar a Deus sobre todas as coisas",
            "Não terás outros deuses além de mim",
            "Amarás o teu próximo como a ti mesmo",
            "Honrar pai e mãe"],
        "answer": "Amar a Deus sobre todas as coisas" 
    },

    {
        "id": 7,
        "question": "Qual desses livros é um livro profético do Antigo Testamento?",
        "options": ["Gênesis", "Êxodo", "Daniel", "Atos"],
        "answer": "Daniel"
    },

    {
        "id": 8,
        "question": "Quem foi vendido por seus irmãos e acabou se tornando governador do Egito?",
        "options": ["José", "Benjamim", "Ruben", "Judas"],
        "answer": "José"
    },

    {
        "id": 9,
        "question": "Quem foi o primeiro dos juízes de Israel a liderar uma batalha contra os cananeus?",
        "options": ["Gideão", "Otniel", "Débora", "Jefté"],
        "answer": "Otniel"
    },
    
    {
        "id": 10,
        "question": "Quem Escreveu o Livro de Hebreus no Novo Testamento?",
        "options": ["Paulo", "Apolo", "Barnabé", "Autor desconhecido"],
        "answer": "Autor desconhecido"
    }
]


